{
  "metadata": {
    "exam_type": "106",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "警察學與警察勤務",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "50150"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "①本試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "警察組織的建立,其目的在維護社會的治安與保障民眾的安全,因此警察機關運作\n是否有效率,關係到警察任務能否被實現重要因素之一,為了讓警察機關提高行政\n效率,有那些促進行政效率組織原則必須貫徹?試說明之。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "為落實警勤區家戶訪查工作,結合社區治安需求,建立警民夥伴關係,推行社區警\n政工作,強化警勤區經營效能,以期對轄區人口動靜態能充分掌握,依據「警察勤\n務區家戶訪查作業規定」將轄區記事人口區分那幾類?又警勤區員警對屢查不遇\n治安顧慮人口,應如何處理?請依前述作業規定說明之。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "警察為履行「秩序維護」的功能,常使用下列何種手段? (A)強制 (B)指導 (C)服務 (D)執法",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "學理上的警察意義,與下列何者之行使,最為相關? (A)警察權 (B)警察職權 (C)警察權限 (D)警察權威",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "下列那個國家的警察制度採雙軌制,即內政部所轄警政署及國防部所轄憲警系統? (A)英國 (B)美國 (C)德國 (D)法國",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "警察機關自上至下,脈絡一貫,是基於下列何種組織原則? (A)單一性的指揮 (B)統一性的體系 (C)全面性的分布 (D)深入性的生根",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警察領導的敘述,下列何者錯誤? (A)警察領導行為發生於中高階人員,與基層員警無關 (B)非正式組織的意見領袖,可能是實際的領導者 (C)下級人員可對主管產生很大的影響力 (D)領導是依賴個人魅力贏得別人的信任",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "我國警察的誓詞,規定於下列何種法令中? (A)警察法 (B)警察人員人事條例 (C)警察教育條例 (D)警察人員陞遷辦法",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "根據美國總統特設專案小組21世紀警政報告書的主要建議事項,不包含下列何者? (A)執法人員之福利與安全 (B)建立信任與正當性 (C)社區警政和降低犯罪 (D)情報導向警政和有效防恐",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "就警察教育訓練來說,下列那些國家採取訓練的導向?1美國 2我國 3英國 4韓國 5日本 6土耳其 (A)135 (B)234 (C)256 (D)345",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何種勤務方式,係屬先發式(Proactive)勤務之性質? (A)值班 (B)備勤 (C)守望 (D)勤區查察",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "警察實現正義的制度設計可依據John Rawls所提出的正義原則,下列何者錯誤? (A)公平機會原則 (B)效益極大原則 (C)平等自由原則 (D)差異補償原則",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警察勤務行為的法律性質,下列何者錯誤? (A)行政調查之目的為調查違序行為,時機為事前 (B)即時強制之目的為防止危害,時機為事前 (C)臨檢盤查之目的為預防犯罪,時機在事前 (D)刑事偵查之目的為偵查犯罪,時機為事後",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警察使用「強制」手段的敘述,下列何者錯誤? (A)「強制」係為達警察目的,以權力加諸人民的行為,使其順從警察的指示 (B)在緊急情況下,警察採用強制手段,係為保護人民的權利而不是限制其自由 (C)限制人民自由不僅是警察應有的手段,也是警察工作的特色 (D)使用「強制」此一手段是警察在不得已的情況下才能使用的手段",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警察權與警察職權行使主體之敘述,下列何者錯誤? (A)在比較各國警察制度時,警察職權的內容須從實定法中探求 (B)相較於警察權,警察職權的概念是狹義的 (C)國家得依法將警察權委託給私人執行 (D)司法院釋字第 588 號解釋中指出:憲法第 8 條第 1 項所稱「非經司法或警察機關依法定程序,不得 逮捕、拘禁」之「警察機關」,係指組織法上之形式警察",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "有關中國歷代治安官的名稱,下列何者非屬行政警察的作用? (A)京兆尹 (B)巡捕營 (C)錦衣衛 (D)步軍營",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "下列有關警察組織建立原則的敘述,何者錯誤? (A)警察組織應隨著民眾的需要而存在,因此警察組織之設立以有人民居住為必要條件 (B)「單一指揮」與「業務監督」二者概念不同 (C)「深入性地生根」係指警察機關應該主動將民眾納於警察組織中 (D)警察組織體系的統一,可採行地域與業務的綜合體系之形式",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "有關增進警察組織行政效率因素之敘述,下列何者正確? (A)「層級簡明」與「節制適當」這二個影響因素,常能相輔相成 (B)在我國,分駐派出所最適合做為基層單位 (C)相較其他影響因素,組織的「一致與協調」原則係屬於行政效率提升之隱而不見的原則 (D)為了使警察組織的運作更有效率,組織的決策與提出大多需要仰賴警察首長的智慧",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "下列有關警察組織垂直分工設計的敘述,何者正確? (A)幕僚機構可依其功能,區分成行動性幕僚與設計性幕僚 (B)警察組織的垂直分工也可稱之為「部門化」 (C)綜觀各國警察組織,大多數策略層係由多數人共同組成 (D)為能使警察工作順利推展,執行機構常需自行規劃設計工作內容",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "儘管社區警政之推動頗具彈性,各地方的方案不盡相同,但從許多研究者的歸納中,仍可發現其具有共 通性。試問下列何者非為其主要特色? (A)警察機關開始重新檢討各項警政工作的優先順序 (B)肯定社區在治安問題解決上所扮演的角色 (C)將警察工作範疇簡化至僅以犯罪問題為重心 (D)體認到警察機關必須在結構上重組改進",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "破窗理論(Broken Windows Theory)對於當代警政發展影響甚鉅,下列有關該理論的敘述,何者錯誤? (A)由其衍生的治安指導原則為「犯罪零容忍」的概念 (B)主張犯罪的發生必須具備「有犯罪動機的潛在犯罪者」、「合適標的物」及「缺乏監控」等三個要素 (C)認為當社區衰敗現象持續惡化時,民眾會更加退縮而不願意關心公共事務 (D)認為一個社區的治安持續惡化,會吸引外地的潛在犯罪者至該地區犯罪",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "美國「堪薩斯市預防巡邏實驗」對於警察學術與實務的發展影響甚鉅,下列有關該研究發現的敘述,何 者錯誤? (A)該實驗是評估警察巡邏效能的著名研究 (B)該研究發現,改變巡邏密度不會影響巡邏區內的犯罪數量,但會影響交通事故數量和傷亡情形 (C)該研究發現,改變巡邏密度不會影響巡邏區內民眾的犯罪被害恐懼感 (D)該研究發現,改變巡邏密度不會影響巡邏區內民眾對警察服務的感受",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "警察學有關研究顯示,「犯罪熱點」(Hot Spot of Crime)所呈現的現象,是警察機關規劃勤務很重要的 參考資訊,下列有關犯罪熱點的敘述,何者正確? (A)犯罪熱點比犯罪人較常移動,是容易瞄準的目標 (B)犯罪人比犯罪熱點較不常移動,是容易瞄準的目標 (C)改變犯罪熱點內引發犯罪的情境,無助於降低犯罪的發生 (D)與犯罪人相比,犯罪熱點呈現較長期和穩定的犯罪現象",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "我國警察機關曾使用機車全車烙碼的途徑,降低機車竊盜案件的發生,試問此途徑的背後思維是: (A)案件導向警政 (B)犯罪熱點警政 (C)情境犯罪預防 (D)破窗警政",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "依據現行「警察勤務區家戶訪查作業規定」,警勤區員警對無記事人口之訪查次數為: (A)每個月訪查1次以上 (B)每3個月訪查1次以上 (C)依治安顧慮人口查訪辦法及其作業規定辦理 (D)應視治安狀況及實際需要實施訪查",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "依據現行「治安顧慮人口查訪辦法」規定,警察發現查訪對象有違法之虞時,應如何處理? (A)強制其到勤務處所,接受調查詢問 (B)陳報檢察官、法官,核發拘票拘提之 (C)以勸告或其他適當方法,促其不再犯 (D)因尚無具體違法事證,以不處理為原則",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "Jeremy Travis與Christopher Stone所倡議的警察新專業主義(New Professionalism)思維,強調下列何者? 1防恐(Anti-terrorism) 2正當合法性(Legitimacy) 3課(當)責(Accountability) 4社群媒體(Social Media) 5創新(Innovation) 6國家凝聚力(National Cohesion) (A)1246 (B)1345 (C)2356 (D)3456",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    }
  ],
  "year": 106,
  "category": "行政警察",
  "subject": "警察學與警察勤務",
  "source_pdf": "考古題庫\\行政警察\\106年\\警察學與警察勤務\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}